

const questions = [
    {
        id:1,
        question: "Vilken är huvudstaden i Frankrike",
        options: ["Berlin", "Madrid", "Paris", "Rome"],
        answer: "Paris"
    },
    {
        id: 2,
        question: "Vad är 5 + 3",
        options: ["5", "8", "12", "15"],
        answer: "8"
    },
    {
        id: 3,
        question: "Vilka rörmokarbröder spelar huvudrollen i Nintendos succéserie?",
        options: ["Bowser och Lillbowser", "Link och Zelda", "Mario och Luigi", "DK och Diddy Kong"],
        answer: "Mario och Luigi"
    },
    {
        id: 4,
        question: "Vilket MMORPG-spel från Blizzard har flera miljoner spelare?",
        options: ["OverWatch", "Diablo", "Runescape", "World of warcraft"],
        answer: "World of warcraft"
    },
    {
        id: 5,
        question: "FromSoftware tog branschen med storm med vilken uppsättning brutalt utmanande fantasy-RPG?",
        options: ["Dark Souls", "The Lords of the fallen", "Fable", "Dragon Age"],
        answer: "Dark Souls"
    },
    {
        id: 6,
        question: "Vilken trollformel påpekade Hermoine att Ron uttalade fel?",
        options: ["Wingardium Leviosa", "Aloho Mora", "Accio", "Avada Kedavra"],
        answer: "Wingardium Leviosa"
    },
    {
        id: 7,
        question: "Vad såg Harry i den magiska spegeln förta gången han såg den?",
        options: ["En råtta", "En uggla", "Dumbledore dör", "Hans föräldrar"],
        answer: "Hans föräldrar"
    },
    {
        id: 8,
        question: "Vilken smak fick Dumbledore på godiset i slutet av filmen?",
        options: ["Grodyngel", "Snorkråka", "Öronvax", "Sten"],
        answer: "Öronvax"
    },
    {
        id: 9,
        question: "Hur många hjältar var de i The FellowShip of The Ring(ettan)",
        options: ["7", "8", "4", "9"],
        answer: "9"
    },
    {
        id: 10,
        question: "Vem förföljer gruppen igenom dvärggruvan?",
        options: ["Gollum", "Gimli", "Sauron", "Bilbo"],
        answer: "Gollum"
    },
];

export default questions;